《全台大專院校聲援香港反送中行動》第一階段合輯

「全台大專院校聲援香港反送中行動」第一階段合輯發布
Anti-Extradition Law Movement from all the College Students in Taiwan
The first stage of the release

短短三日的集結，第一階段的合輯影片共有24間學校回傳影片，學校有：國立中山大學、國立台北大學、中原大學、長庚大學、國立宜蘭大學、國立高雄師範大學、國立雲林科技大學、南華大學、國立台灣海洋大學、國立中正大學、東海大學、輔仁大學、國立勤益科技大學、淡江大學、國立台灣科技大學、長庚科技大學嘉義分部、國立台灣大學、國立高雄大學、國立彰化師範大學、長榮大學、逢甲大學、台北醫學大學、國立清華大學、國立陽明大學(依影片排序)。
Just three days of the convention, there were 24 schools sent us back the videos for the first stage of the release. There were National Sun Yat-sen University, National Taipei University, Chung Yuan Christian University, Chang Gung University, National Ilan University, National Kaohsiung Normal University, National Yunlin University of Science and Technology, Nanhua University, National Taiwan Ocean University, National Chung Cheng University, Tunghai University, Fu Jen Catholic University, National Chin-Yi University of Technology, Tamkang University, National Taiwan University of Science and Technology, Chang Gung University of Science and Technology, National Taiwan University, National University of Kaohsiung, National Changhua University of Education, Chang Jung Christian University, Feng Chia University, Taipei Medical University, National Tsing Hua University, National Yang Ming University. (Arranged by the order of videos)

_

To：香港人民
在面對集權國家，每一位站出來對抗的人，都令人敬佩。在拍攝過程中，無論是哪個國家的聲援者，每一位夥伴心中都是激動的，也為香港現在所遭遇的一切感到遺憾、憤怒與難過，有些人留下了眼淚，有些人著急著告訴身邊的朋友香港發生的事。台灣大專院校學生非常想和你們說，我們支持香港反送中行動，並向外界表達港台共同堅持的「自由民主、司法獨立」價值。

Dear Hong Kong People,
Everyone who rises to confront is respected under the power centralized country. Throughout the filming, no matters where students are come from. Everyone was intense and also feels pity, angry and sad. Somebody cried and somebody wanted to tell their friend that what is happening in Hong Kong immediately. All the college students from Taiwan like to say to you that we support the anti-extradition movement in Hong Kong. And we also express that Hong Kong and Taiwan are holding the value of “Liberty and Judicial Independence” insistently.
_

To：台灣人民
藉由歷史可以知道台灣的民主得來不易，透過本次行動，讓更多的人從 #香港反送中 了解民主自由的可貴，民主非常可能一夜消失，未來的每一步路，我們必須謹慎的選擇，一同守護我們的家。這次大專院校聲援活動沒有任何政黨與利益團體的支持，完全是由學生自主發起，這群學生沒被洗腦也清楚自己正在做的事，這群學生十分清楚沒有了自由民主，將失去人生所有的色彩，我們將不再被視為一個「人」對待，許多基本人權不再擁有，這是極高的代價。未來我們期待能繼續生活在「自由民主、司法獨立」的國家。

Dear Taiwan People,
We can know that the democracy in Taiwan was not easy to come by from the history. We hope more people to understand that how precious liberty is through this movement. Democracy can be disappeared in one night. We need to make our choice carefully and guard our home in the future. There is no support from any political party or profit organization in this movement. It is totally organized by a group of students. These students are not brain-washed and they know what they are doing.
They also know that without liberty, life cannot be colourful, we will not be treated as “Human” and we will lose the basic human right. It will be a really high cost. We look forward to living in the country with “Liberty and Judicial Independence” in the future.

_

第二階段大專院校聲援香港反送中行動 #開始執行 ，我們將會持續邀請各大專院校參與活動，目標是讓全台大專院校超過80間響應本聲援活動，為香港加油，同時向世界強烈表達我們對「自由民主、司法獨立」價值的堅持。後續更新請持續關注本專頁。
The second stage of this movement begins. We will keep inviting different colleges to participate in this movement. Our goal is to get more than 80 schools to join. We support Hong Kong and also strongly express to our insistence on the value of “Liberty and Judicial Independence” to the world. Please continue to follow our page for the latest update.

_

#本影片僅代表該校支持師生之立場
This video only represents the stand of the supporter.